%@Auteur: D'après la liste math-collège\par
\selectlanguage{english}
\begin{myenumerate}
\item The Quetzacoatl is a pyramid in Mexico which is 54 metres tall
  with a square base of edge length 426 metres. What is its slant edge
  ?
\item The Great Pyramid of Cheops (built about 2600 B.C. in Egypt) is made of limestone. It has a square base of edge 230 metres, and a perpendicular height of 146 metres. A cubic metre of limestone weighs 2.268 tonnes.
Find the total weight of limestone used in building it.
\end{myenumerate}
\selectlanguage{french}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item Le Quetzacoatl, à Mexico, est une pyramide de hauteur 54 mètres
  et dont la base est un carré de côté 426 mètres. Quelle est la
  longueur de son arête ?
\item La Grande Pyramide de Kheops (construite aux alentours de 2600
  av. JC en Egypte) est faite de calcaire. Elle a une base carrée de
  côté 230 mètres et une hauteur de 146 mètres.
Un mètre cube de pierre calcaire pesant 2 268 tonnes, quel a été la
masse totale de pierre nécessaire à sa construction ?
\end{myenumerate}